\documentclass{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\begin{document}

    \section*{Термины}

        1. Пролетариат~--- это класс, который добывает средства к существованию исключительно продажей своего труда и
        полностью зависит от спроса на его труд. (стр. 5)

    \section*{Тезисы}

        1. Коммунизм~--- это учение об условиях освобождения пролетариата. (стр. 5)

        2. Порлетариат породила промышленная революция, в ходе которой новейшие способы производства были освоены богатыми людьми,
        так как денег у мелких промышленников на новые изобретения не было. Таким образом, большая часть производства была
        сконцентрирована в руках крупных собственников. Ремесленники и другие трудящиеся были вынуждены за неимением собственных
        средств производства продавать свой труд крупным капиталистам. (стр. 6--10)

        3. Так как труд является таким же товаром, то его цена равна его издержкам, то есть рабочий будет получать за свой труд всегда
        минимум необходимый для сохранения им работоспособности. (стр. 11-12)

        4. Пролетарий может себя освободить только уничтожив всю частную собственность как таковую. (стр. 15)

        5. Промышленная революция, в ходе тотального снижения цен на товары, ввиду удешивления их производства машинами, разрушила
        мануфактуры во всех странах мира и поделила всё общество на два класса: пролетариат и буржуазию. Так же она значительно усилила
        межгосударственную конкуренцию в плане производства. (стр)

\end{document}